我想這就是每個廚房佬的夢

近期到觀塘海濱重遊舊地，發覺開左間串燒小食亭。

今日享受完快樂就黎到呢度食下野。埋位坐低，老細都好熱情咁問要食乜，我點左一大堆串燒，係等待期間，我見到老細同老闆娘兩個嘅互動，勾起左我入行時嘅回憶。

成日話小時唔讀書，大個做運輸。其實做飲食業都係同等地位。當初讀書唔成大學無望，又唔想讀大陸啲大學，於是就求其揾左份連鎖壽司學徒。畢竟當初岩岩夠18個陣做樓面，成日覺得廚房佬冇王管我最大咁好正，於是畢業後第一份工立刻投身出品部喇。

回到正題，咁究竟我覺得廚房佬嘅一個dream係點呢？每個人都想發達，我都唔例外，咁係香港地要翻身嘅辦法莫過於學一門手藝，再憑嗰門手藝做生意架啦。我夢想係開間細細嘅鋪仔同另一半一齊做，賣下小食，揾兩餐養埋仔女儲小小錢退休。但到今時今日，呢個夢想早已只是空想。望見老細兩公婆係鋪內恩恩愛愛嬉笑打鬧，真係令我感慨萬千，眼前嘅光景不正是我最初憧憬嘅野？兩公婆一齊經營一間小食檔口，老公翻早直踩全日，朝早得閒改貨做單，夜晚自己睇埋凌晨收埋檔；老婆翻晏，幫手落單收錢執碼，夜晚早啲收工翻屋企先。每個月揾得比打工多一啲，夠供書教學儲退休金。兩個人互相幫扶持，相輔相成嘅景況。但今時今日，時代變遷，仲邊有女仔肯同你咁挨，何況人大喇現實喇——要自己老婆咁樣跟自己挨，倒不如請個半更幫手好過，另一半只需要無憂無慮就足夠。

呢一刻美食亭嘅光景，深深地印在我的腦海裡。我都有同老細吹左兩句；我話，我都幾羨慕佢同老闆娘，可以咁恩愛，可以一齊做野，互相扶持，宜家好難揾到架喇；老細有d怕羞，笑笑口話係啊，但佢面上嘅笑容已經暴露左佢嘅幸福。
人生苦短，有咩美好得過有咁理想嘅生活？起碼我滿足喇。

甘苦與共！

Sweet

呢間野幾chill 幾好feel